Soundness/GammaSound.lean
@@ -5,7 +5,11 @@ import Soundness.Domain
 
 open Set
 
-lemma add_abs_sound_γ (I J : Itv) :
+lemma γValue_int_iff (env : ℙ → Set Base) (a : AbsValue) (z : ℤ) :
+    Value.int z ∈ γValue env a ↔ z ∈ γItv a.absint := by
+    simp [γValue]
+
+lemma add_itv_sound (I J : Itv) :
   add (γItv I) (γItv J) ⊆ γItv (I ⊕ J) := by
   intro z hz
   unfold add at hz
@@ -24,7 +28,38 @@ lemma add_abs_sound_γ (I J : Itv) :
           rcases hz with ⟨x, hx, y, hy, rfl⟩
           rcases hx with ⟨hx_lo, hx_hi⟩
           rcases hy with ⟨hy_lo, hy_hi⟩
-          simp [γItv, add_abs]
+          simp [γItv, addAbs_itv]
           constructor
           · linarith
           · linarith
+
+lemma add_itv_of_val_sound (a1 a2 : AbsValue) :
+    add (γItv a1.absint) (γItv a2.absint) ⊆ γItv (addAbs a1 a2).absint := by
+    intro z hz
+    -- (addAbs a1 a2).absint = a1.absint ⊕ a2.absint 임을 이용
+    have : z ∈ γItv (a1.absint ⊕ a2.absint) := add_itv_sound a1.absint a2.absint hz
+    simpa [addAbs] using this
+
+lemma add_sound (env : ℙ → Set Base) (a1 a2 : AbsValue) :
+addVal (γValue env a1) (γValue env a2) ⊆ γValue env (addAbs a1 a2) := by
+  intro v hv
+  rcases hv with ⟨z1, z2, rfl, hz1, hz2⟩
+
+  -- 1단계: γValue_int_iff 의 left-to-right 방향 사용
+  have hz1' : z1 ∈ γItv a1.absint :=
+    (γValue_int_iff env a1 z1).1 hz1
+  have hz2' : z2 ∈ γItv a2.absint :=
+    (γValue_int_iff env a2 z2).1 hz2
+
+  -- 2단계: z1+z2가 add(γItv a1.absint, γItv a2.absint)에 포함됨
+  have hSum : (z1 + z2) ∈ add (γItv a1.absint) (γItv a2.absint) := by
+    refine ⟨z1, ?_, z2, ?_, rfl⟩
+    · exact hz1'
+    · exact hz2'
+
+  -- 3단계: itv soundness를 이용해 abstract interval에 포함시킨다.
+  have hInItv : (z1 + z2) ∈ γItv (addAbs a1 a2).absint :=
+    add_itv_of_val_sound a1 a2 hSum
+
+  -- 4단계: γValue_int_iff 의 right-to-left 방향 사용
+  exact (γValue_int_iff env (addAbs a1 a2) (z1 + z2)).2 hInItv
